%@metapost:espagne2001.mp
%@Titre: Espagne -- 2001
\par Reproduire la figure ci-dessous et la compléter.

La figure $\cal{F}$ est composée d'un triangle $ABC$ et d'un
demi-cercle de diamètre $[AB]$.\\[2cm]
\[\includegraphics{espagne2001-1}\]
\begin{myenumerate}
\item Construire ${\cal{F}}_1$ image de $\cal{F}$ par la symétrie
  centrale de centre $O$.
\item Construire ${\cal{F}}_2$ image de $\cal{F}$ par la symétrie
  orthogonale d'axe $(d)$.
\item Construire ${\cal{F}}_3$ image de $\cal{F}$ par la translation
  qui transforme $A$ en $B$.
\end{myenumerate}